% Exercícios.
%
% Detalhe da demonstração.

\begin{exercise}
  Na demonstração
  da Proposição \ref{prop:localmente_conexo_por_caminhos_e_aberto_conexo_eh_conexo_por_caminhos},
  por que podemos afirmar que $A$ é localmente conexo por caminhos?

  \begin{hint}
    $A$ é aberto.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Seja $a \in A$.
    Tome uma base $\family{B}$ de vizinhanças de $a$ em $X$
    conexas por caminhos.
    Faça
    \begin{equation*}
      \family{B}_A
      =
      \setsuchthat{B \in \family{B}}{B \subset A}.
    \end{equation*}
    Como $A$ é aberto,
    $\family{B}_A$ é uma base de vizinhanças de $a$ tanto em $X$
    como em $A$ (por que?).
    Como os elementos de $\family{B}_A$ são conexos por caminhos,
    $A$ é localmente conexo por caminhos.
  \end{answer}
\end{exercise}
